奇文分享：不是陳彥霖版本：2014年DSE中文作文：《必要的沉默》作文

（不是陳彥霖版本）這是2014年DSE的作文，必要的沉默作文示範。

主角陳念慈（非指陳彥霖）因為參加香城上年的反逃犯條例任務而被特務所殺，閻羅王心生憐憫，賜陳法力讓陳念慈（非指陳彥霖）回陽間討回公道。

為甚麼陳最後卻沉默了？她遇到甚麼事讓她最後作出必要的沉默的決定？歡迎入內看看這篇作文

文章開首：
死因庭審訊結束後，我（非指陳彥霖）重返了地府，閻羅王滿身義憤，用婉惜的態度質問我：「你被特務虐殺，因此含冤下來地府。我賜你法力回陽間，好附身在死因庭那些被收買的證人，道出真相，為何你不這樣做，反而要含冤做遊魂野鬼？」

不錯，我，陳念慈（非指陳彥霖）；因為投身香城（非指香港）上年的反逃犯條例運動，因而有一天無辜被特務虐殺，陳屍在油塘海面，事後香城政府快速毀屍、滅證、收買證人，好讓事情的真相不見天日。

閻羅王因為我（非指陳彥霖）含冤被殺，心生憐憫，賜法力讓我重回陽間，好讓我附身在那些被政府指令說謊的證人身上，道出真相，還我一個清白。但是，今天在庭上發生的一件事，我最後選擇了沉默。

又有藍絲痴線佬負評。

自推。

難得睇完一編咁嘅鳩文。兩字垃圾

自推

自推，又有藍屍痴線佬負評。